 une alternative a la question 6 est que le pere envoie un signal SIGUSR1 pour informer les fils, mais que les fils traitent ce signal pour se donner le temps (60s) de recuperer les derniers envois, en utilisant la fonction alarm dont le signal peut etre a son tour traite pour indiquer un message de fin.
